% ドキュメントクラスの指定。使えるならばjsarticleを指定し、
% そうでなければjarticleを指定する。しかしjsarticleがない環境は
% 新しい環境に更新すべきだと思う。
%   - 10pt:       本文の文字サイズを10ptにする。実用上は10ptか11ptを指定する。
%   - a4j:        用紙サイズを日本語用A4サイズにする。
%                 報告書は日本語なので必要。
%   - twocolumn:  二段組にする。
%                 報告書のフォーマットは二段組なので基本的に必要。
%   - dvipdfmx:   画像の描画にdvipdfmxを使う。
%                 後述のgraphicxパッケージを使うときに必要。
%   - uplatex:    TeXの処理系をupLaTeXにする。
%                 **処理系がpLaTeXのときは 削 除 すること。**
\documentclass[10pt, a4j, uplatex, dvipdfmx, twocolumn]{jsarticle}


\usepackage{graphicx}   % \includegraphics を使うためのパッケージ読み込み
\usepackage{imcreport}  % IMC報告会用テンプレートパッケージの読み込み


% ハイフネーションを抑制する。数値が大きいほど、無理にでも抑制しようとする。
\hyphenpenalty=10000\relax
\exhyphenpenalty=10000\relax
\sloppy


\title{中間報告用\LaTeX テンプレートの使い方}   % タイトル
\author{hidemop}                                % 著者
\studentnumber{No.~1234}                        % 学籍番号
\date{2016年12月7日}                            % 日付
\header{中間報告用テンプレート}                 % 左上のヘッダ内容


\begin{document}

\maketitle

\section{はじめに}

報告会で使われるフォーマットに従った\pLaTeX（またはu\pLaTeX）のテンプレート，``imcreport.sty''を作りました．この資料では作成したフォーマットを使ったサンプルの提示と，テンプレートの使い方の説明をします．

この資料では\pLaTeX のクラスは``jsarticle''を指定していることを前提にしています。資料によってはjarticleを使っていることもありますが、jarticleよりもjsarticleのほうがきれいに組版されるので使える環境ではjsarticleを使うようにしましょう。

\section{図の挿入}

図~\ref{バッテンのラベル}のように、\pLaTeX では図を挿入することができる。
\begin{figure}[bp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{./sample_figure.pdf}
  \caption{バッテン}
  \label{バッテンのラベル}
\end{figure}

\section{表の挿入}

\pLaTeX で作った表を表~\ref{表のラベル}に示す。
\begin{table}[bp]
  \centering
  \caption{表のタイトル}
  \label{表のラベル}
  \begin{tabular}{c|cccc}
    \hline
          & 項目A & 項目B & 項目C & 項目D \\
    \hline \hline
    項目a & 1     & 2     & 3     & 4 \\
    項目b & 5     & 6     & 7     & 8 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．

\subsection{サブセク}

空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．空間を埋めるためだけの文章です．

\end{document}

